七成市民反對大灣區港人投票

節錄

七成市民反對大灣區港人投票

■陳家洛

【香港民研】

相關新聞：林鄭11.3帶五局長上京接旨 免撞五中全會 評論：不懂國情自以為是

【本報訊】特首林鄭月娥昨稱正重新檢視內地港人投票政策，但香港民意研究所的民調顯示，近七成受訪者反對大灣區投票，只有近兩成受訪者支持。浸會大學政治國際關係學系副教授、「香港選舉觀察計劃」成員陳家洛直言，林鄭若硬推計劃，只會斷送香港由上世紀80年代起建立的規章制度。

中間派反對率達67%

香港民研本月19至22日成功訪問1,020名香港居民，了解是否支持容許內地港人在內地投票，結果多達68%受訪者反對，僅約18%支持；以年齡層劃分，反對者中85%為18至29歲，50歲或以上有61%；18至29歲組別中只有3%支持；50歲或。。。。。。。。

相關新聞：777賴台拒簽證 潘母斥冷漠不仁

陳家洛分析，政府未有充份解答港人憂慮，加上無視選管會早前報告指需研究跨境投票引伸的法律、公平性等問題，反映根本未有。。。。。。。。

另外，民調顯示林鄭最新評分只有27.2分，較月初跌1.3分，49%受訪者給予林鄭0分，反對她出任特首比率高達74%，相反支持率僅18%，民。。。。。。。。

林奠話大部份市民支持喎

700成都冇用

泛民支持者唔計

反正777睇唔到就即係大家都同意

BTW 50歲或以上竟然有61%反對

香港民意研究所違反國家法

鄭月娥當睇唔到

唔好講笑啦，我有淺藍親戚都話冇理由咁做，佢都話咁係擺明做鹿，而且做到出面你都追究唔到調查唔到

又話免檢疫通關喎
一小時生活圈吖嘛, 張建宗講咗半年疫情受(監)控吖嘛
一小時返到香港仲洗咩大灣區投票
受(監)控下年九月一定搞掂啦
大灣區咩咩嗰D 唔洗浪費時間研究啦

佢遲早同你講問咗14億未

七成市民反對建設民主中國

政府: 有三成人支持, 立法會可以做野了

正常要通常在香港居住先可以投票，大灣區人根本無資格投。不過中共再用附件三夾硬修改選舉規則就得。

屌你老母咁做即係變相剝奪香港人投票權
學上面某位巴打嘅藍屍朋友話齋 真係擺撚到明佢想選咗邊個出嚟 喺支國票站就擺幾多票

佢唔當喺香港既香港人係「市民」丫嘛

祝支持果三成個個500歲命 百病纏身 全部白頭人送黑頭人 睇住每一個後人慘死

淺藍求既係穩定，佢地唔係紅，唔係真心鐘意支那

痴線 點解淨係搞大灣區投票 唔係全中國啊 係咪想搞大灣區獨立 要搞就搞全中國
同埋台灣

結果多達68%受訪者反對，僅約18%支持

林鄭：咁我更加要推

別想在祖國的腳下分裂大灣區 否則只會搬起石頭玩腳趾

七成市民違反國安法，拉得

我支持嫁
反正都唔跟規矩嫁啦
俾支那人睇下點解我地有得投票呀嗎777想帶民主入支那

呢個數應該係黃藍真實比

73